\subsection{Diferenciaci\'on Compleja}

Sea $f: U \to \BC$ una funci\'on compleja. Para un $z_0 \in U$, definimos la \textbf{derivada}
en $z_0$ a
\[
  \lim_{h \to 0} \frac{f(z_0 + h) - f(z_0)}{h}.
\] 
Notemos que este l\'imite puede no existir. Cuando existe decimos que $f$ es \textbf{diferenciable}
en $z_0$.

¿A qu\'e nos referimos con un l\'imite ``complejo" $h \to 0$?
Es lo que nuestra intuici\'on nos dir\'ia:
para todo $\varepsilon > 0$ debe existir un $\delta > 0$ tal que
\[
  0 < |h| < \delta \implies \left|\frac{f(z_0 + h) - f(z_0)}{h} - L\right| < \varepsilon.
\]

\begin{example}
  Sea $f(z) = \overline{z}$ una conjugaci\'on compleja, $f: \BC \to \BC$. Esta funci\'on, a pesar
  de su naturaleza, no es holomorfa. De hecho, en $z = 0$ tenemos
  \[
    \frac{f(h) - f(0)}{h} = \frac{\overline{h}}{h}.
  \]
  Esto no tiene un l\'imite cuando $h \to 0$, pues dependiendo de ``la direcci\'on" en la que
  nos acercamos a cero podemos tener diferentes valores.
\end{example}

Si una funci\'on $f: U \to \BC$ es diferenciable compleja en todos sus puntos de su dominio
es llamada \textbf{holomorfa}. En el caso particular de una funci\'on holomorfa con dominio
$U = \BC$, llamamos a esta funci\'on \textbf{entera}.

\begin{example}
  En todos los ejemplos de abajo, la derivada de la funci\'on es la misma que su an\'alogo real.
  \begin{itemize}
    \item Todo polinomio $z \mapsto z^n + c_{n - 1} z^{n - 1} + \cdots + c_0$ es holomorfo.
    \item La exponencial compleja $\exp: x + yi \mapsto e^x (\cos y + i \sin y)$ es holomorfa.
    \item $\sin$ y $\cos$ son holomorfos cuando se extienden al plano complejo como
    $\cos z = (e^{iz} + e^{-iz}) / 2$ y $\sin z = (e^{iz} - e^{-iz}) / 2i$.
    \item Como siempre, la suma, producto, regla de la cadena y otras aplican. De esta manera, la suma,
    producto, divisi\'on distinta de cero, y composici\'on de funciones holomorfas son tambi\'en
    holomorfas.
  \end{itemize}
\end{example}